01: 兩會醞釀改革香港選舉制度 研參選人「愛國者」評審機制

港澳辦主任夏寶龍今日（2月22日）以視像形式出席全國港澳研究會網上研討會，為「愛國者治港」原則定調，預示重大變革快將出台，亦是其任內首次公開講話。

據了解，下月北京舉行的全國「兩會」，對提出大幅度修改香港選舉制度，以確保「愛國者治港」方針，包括設立參選人「愛國者」評審機制，方案如在選舉主任以外另設一實權架構，審核選委會、立法會、區議會的參選人，如認為未達「愛國者」要求，即被DQ，無法參選。換言之，可以「入閘」參選者，均是「愛國者」。

Source: 01不貼 link